Tim Cook 為從 iOS App Store 中移除 HKmap.live 辯護

蘋果行政總裁 Tim Cook 寫信給所有員工，為從 iOS App Store 中移除 HKmap.live 辯護。 Tim Cook 說：「眾所週知，技術可以用於善或惡。 今次的情況也一樣。 該應用程式允許公眾報告和在地圖顯示警察檢查站、示威熱點和其他信息。 就其本身而言，此資訊是良性的。」

「但是，在過去幾天中，我們從香港網絡安全及科技罪案調查科以及香港用戶那裡收到了可靠的資訊，指該應用程序被惡意用來針對個別警察，以施加暴力，並侵害在沒有警察在場的個人和財產。這種使用方式違反了香港法律。」

香港立法會議員莫乃光早前向 Tim Cook 發信，指 HKmap.live 是用於避免警方濫用武力清場而帶來的傷害，要求取消下架的決定。

Gay cook 自己落場郁防暴警囉
講到有得打咁

辯你老母 奶共就奶共啦

我用tg都報得料㗎，唔封埋tg佢？

奶就奶啦

Tim Cook:哦好呀

「該應用程序被惡意用來針對個別警察，以施加暴力，並侵害在沒有警察在場的個人和財產。」

我想問幾時有因為呢個APP而發生過呢件事？

杯葛apple啦

使乜解解
點奶共法都唔會影響香港人買你product

賺人仔就賺人仔啦

收到了可靠的資訊，指該應用程序被惡意用來針對個別警察，以施加暴力，並侵害在沒有警察在場的個人和財產。

香港警察講野都信

講咁似香港警畜
係咪PPRB比稿佢？

PPRB篤灰？ Tim Cook 又信

我屌佢老母, 我日撚日係度睇個MAP, 有撚惡意用來針對個別警察既資料!

咁唔該將所有實時資訊地圖，例如影快相等，全部下架

咁有冇狗受傷呀？

一般市民防狗姐

屌你老母Tim Cook

10.11中環快閃
譴責黑警性暴
聲援受害學生

Tim Cook 為錢支持恐怖份子

死基cook

咁dl咗嘅人係咪拉得？
以軍政府logic

用家問題 變撚左做 app問題
你快撚D將所有 有得photo upload 或者 send message app都落埋

Gay cock你留返聽證會同議員解釋啦傻閪

又跪
但多謝佢令香港繼續上國際新聞

仲有香港打唔到台灣旗單野呀

咁撚大獲

唔好跌落中共式旋窩辯論
我地係要爭取重開

同一個邏輯應該唔可以賣刀

可唔可以加埋佢入制裁名單

煲大佢 connect埋apple

好快就會加入

指該應用程序被惡意用來針對個別警察，以施加暴力，並侵害在沒有警察在場的個人和財產。

鳩屈?

一班恐怖分子講嘅嘢就係可靠消息

奶共apple

奶完共 班盲粉咪又係繼繼用 iphone

無後果既野 , 生意佬點會唔做

咁樣同之前澳洲政府查入境香港年青人一樣

因為hkpolice 係國際社社會上仲係有公信力既執法機構 好似如果cia 通報比入境處話有恐怖分子咁 多數公司同政府部門守則都係會聽其他地方既執法機構意見

而家得我地知道香港警隊謊話連篇 truth = lies
國際社會唔知 以為仲係以前既香港

我地要令hkmap 上返架 就要令國際社會知道香港政府不可信
如果香港政府好似北韓咁樣既reputation 咁就唔會再有呢類型事情發生

講到奶共 添曲絕對係奶共先鋒
講兩句自己跪底...

屈到個apps 勁到好似天網咁
係咁勁冇人比人拉走先姦後殺啦

Yes, and you are the devil who chose to be on the devil's side.

條友都唔fact checked 下，挑

咁警狗蓄意傷害他人身體又點計？
要唔要封埋Facebook Twitter WhatsApp Telegram?

就好似d 廢中淨係睇tvb 咁

DLLM, 你問黑警+藍屍report，而且report只有negative邊會有positive，佢哋梗係咁樣同你講

而且邊有人針對同襲擊個別警察啊？佢哋真係呃到佢信喎dllm

推

狗狗話無姦人，你信唔信？

警賊9up都信

班狗應該都係email鳩up幾句
再send埋佢地平時開記者會時用個d cut頭cut尾既片過去
然後垃圾蘋果就信到十足十

反其道而行我地都send d證據話有警暴
所以需要要有個app避狗有無計？

個app本身無犯法野咪可以
俾人拎黎點用，無人可以控制到
即係如果以後iMessage俾恐怖分子攞黎秘密通訊用
Apple會唔會將iMessage下架？

用家問題

蘋果已死

不過其實有冇app 我都係用網頁版

app 版好似慢d 又好難睇到個報料時間

Post上Twitter 同 redit 屌你老母 奶共cook

照咁推論除左受監控既we柒，其他通訊app可以全數下架

係就快 唔好等下個禮拜

iphone好安全呀
如果apple唔出賣你既話

轉android把啦，apple所有嘢要經app store，要過審查又盛，寫個app唔賺錢俾人用關你gay cook撚事咩，屎總碌鳩好唔好奶呀，屌你老母。

Apple換撚左Tim Cook啦，屌你老母係到敗壞Apple咁耐以黎名，由以前領先業界，到而家差不多叮噹碼頭，無撚用

比呢條友做
教主都比激返生

咁停售菜刀啦

根本就無

上twitter 推到佢俾美國自己人屌

幾時停埋airdrop

Rick Scott已屌柒apple

台灣期冇咗單嘢又點解釋呀屌你老母
日撚日畀人玩屎眼玩到傻咗呀

點可以咁

希望gat cook 可以做返十年香港平民然後先決定下唔下架 仆你個街死gay佬

咁封埋 chrome 封埋 wts fb twitter 啦
全部都可以報料喎

佢咁講fb 呀 whatsapp 呀 tg 呀 line 呀 等等等等既app 都可以通報班差佬係邊喇 將佢地下曬架

好明顯係apple真係相信狗講嘅嘢啦

支持HKmap告9apple

呢單野一定要煲大
惡意針對警察 侵犯個人財產呢啲
根本就係無中生有

今次佢ban得hkmaplive
他日都可以無限潛建ban哂連登 tg 甚至其他app
重點係比環球時報屌完先落架
明顯係奶共奶出面

今日新聞：蘋果宣布，從今天起所有蘋果產品將刪除上網功能

On
眾所皆知香港警察=賊
依家係要定位啲賊

fuck gay tim cook

係都講wechat啦！

又唔駛，變連儂牆囉，貼台灣旗

Apple準備賣資料比支那既日子不遠

封埋通話同imessage啦

移除所有通訊app呀嘛 Gay Cook

gay cook

個人認為罷買apple唔係有效做法
一嚟罷工同戴口罩有版你睇
響應人數唔會多
二嚟佢無咗香港客仲有大把強國同世界客

裝修亦未有必要
幫外資公司裝修容易有極大反響
始終係世界性
而且事件未煲得大
全世界唔知發生咩事嘅情況下首先見到被裝修情景
實屬不智

究竟除咗一人一信投訴之外
大家仲可以點做好

Tim cook之後蘋果已死

係鋪頭試下佢啲電話ipad電腦上唔上到hkmap.live點睇

係咪啲休班警用個app嚟揀地方打劫跟住屈鳩示威者呀dklm

其實係市民用iphone泄露popo位置
快啲禁埋iphone佢

有無轉貼去twitter ?

fuxk u apple invading freedom of HK!

奶共死基佬

立即下架所有購物APPS
有好多野可以買嚟伏撃差佬架

寫返信同佢講，冇呢個app香港人會點

外國人都屌緊點解Waze又可以存在
如果根據佢個準則

但Android(google)仲衰 出賣privacy
呢度真係迫住取其輕

一句我係奶共狗，吹
都好過講咁多野大仁大義咁

把餐刀都唔係呀個app

WeChat 都煽動暴力，恐怖主義，打壓言論自由，違反國際法下嘅價值。又唔見佢將WeChat海外版下架？

用whatsapp同Facebook咋
Telegram要有幕後黑手操控先識用嘅，我哋普通市民邊識用

個app嘅用途都唔係咁

針對個別狗隻？
我見唔到啊，基佬你有無證據，我淨喺見到香港人俾班狗打到血淋淋，而你喺有份一齊打

咁打電話都係wow, 應該公平D, 全世界停用電話功能

[圖已經係fact] 淋奠同王志民星期五1800去碩門鄉議局

教主一定唔會咁做
各果粉 轉會吧 尼個唔係以前既蘋果好耐喇

一人一信投訴wechat 有散佈恐怖主義，打壓言論自由，發表hate speech 嘅活動; 呢d 係外國一樣係刑事罪行，對公眾構成威脅。

仆你個街gay cook

唔好講咁多
推比美帝睇
等佢同美帝好好解釋

自Tim Cook做左CEO, Apple越來越垃圾

文宣叫佢支持美國持鎗不合法

正常既，佢地冇支那狗買ip 賺少 好多

用時間拉籠其他公司仲好

叫美國人幫我哋裝修

晒9氣啦
佢連新聞app都下架
扮咩姐

爭取重開

針對警察既話 洗撚用個app咩 你圍警局 拆警局已經得啦 死gay cook

真係好肉酸囉。下次轉三星或者sony算，起碼人地有guts撤大陸廠，gay cock sucks.

Tim Cook 站在極權的一方

死開啦奶共基佬

「指該應用程序被惡意用來針對個別警察，以施加暴力」

證據呢？
邊隻狗比人殺左？

屌 唔撚係要我幾十歲人先黎轉會呀嘛

淘寶偷人資料𠻹啦
擺明惡意啦,又唔落架？
今日可以因為政治問題ban 得一個app,日後所有app都ban 得,甚至中蟈app推番你外國app,第時話whatsapp line tg 有問題係咪又落埋架淨俾wechat 你用吖
所有跪既都推上外國戰線,等全世界了解面對緊咩
只計近期已經攪你NBA, POOH POOH, app store, 井上雄彥...
只要唔同見解就可以攪你,要你跪,咁樣既恐怖影響既係全世界

Apple map夠有曬銀行資料地址啦
會令到劫匪利用黎搶劫，你唔封

要攬炒、炒到盡！2

[ 戰略物資管制 +美國要求獨立調查委員會]

二次世界大戰之中，美國透過此法案阻撓戰略物資進入日本/德國
人權法案審議中，為了增加美國支持 我們必須做好英文Fact checked 事件表/YouTube影片，做好時序 每星期發生的暴行 ，寄給國會議員！
'人權民主法案'只是開始，一定要每年不斷加辣加法案，直至真普選和永遠廢除中聯辦， 高度自治才可以保護外國人在香港的資產/金融財產；
違反中英聯合聲明就要中國付出代價，美國要對中國和香港進行戰略物資管制 ，必須有兩普選+ 獨立調查委員會+ 取消駐港的中聯辦和港澳版， 才考慮取消全面禁運
身在美國/加拿大的手足 必須親身拜訪 國會議員！（女性或學生演講為佳）

[ 所有已發展國要求成立獨立調查委員會+ 全球制裁央企和偽民企 +歐盟調查央企/偽民企的反競爭情況一如對付google壟斷一樣]
身處歐洲/日本/ 加拿大/英國/瑞士 的手足！（女性或學生演講為佳），請要求當地議員提出當地的人權及民主法案，支援香港呼應美國，親身拜訪當地國會議員， 連霸權美國都咁支持香港, 其他國家 ,道德上 需要響應;
違反中英聯合聲明就要中國付出代價， 要求歐/日調查央企/偽民企的一切罪行， 反壟斷法/傾銷/反競爭/國家補貼 /商業間諜， google和微軟都可以被歐盟庭處罰 中國冇可能不守約束
歐洲/英國/日本的戰略物資管制~ 中美貿易戰開始後，中國更加依賴日本/歐洲/英國的技術， 加上中國的商業間諜罪行無處不在， 談判桌上 大把籌碼 ，絕對可以即時制裁 ， 並要求大陸停止干預香港 。

各國要解決香港危機， 必先成立獨立調查委員會， 把中共的醜惡公諸於世 ， 世人譁然 就 所有制裁和稅行都變得合理， 也名正言順地保障各國在內地在香港的利益。

謹記“不要問：為何他們無動於衷 ，不幫助我們，請先問為何他們一定要幫助我們？” 我們既要謙虛也要感恩。

香港人幫外國人食子彈，就是保護全球經濟增長、他們在香港的利益和 自由陣營的最前線 ，眼前的'新西柏林'意義重大，西方國家更沒理由， 無條件輸送金錢給中國請流氓打柒香港人， 今時今日，孕婦和十幾歲的學生都在前線捍衛著自由，人類道德價值觀最高的歐洲，是否應該幫助香港人?

再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！[/

暴徒用iphone 啊屌你老母 用係非法地方啊 下架啦屌你

哦 即係支拿講乜都信 唔需要證據？

支台灣旗唔見咗又關咩事呀屌你老母死gay cook

Twitter有媒體企圖用一個Tweet總結香港示威，
對五大訴求和警暴一字不提，
明顯誤解目前狀況，
而且有為數不少的大陸人刻意誤導香港示威是港獨運動（我嘔血了）

而家係北美夜晚6-9點，
肯定好多鬼佬Click入去八下發生咩事，
之前一直推唔郁嘅警暴問題、浮屍、721等等，
終於有人會睇，
巴打絲打們，出擊啊！

又要奶又要貞節牌坊

善惡都可以被掩飾 顛倒

wtsapp wechat tg fb ig全部都做到呢個功能 你唔禁曬佢？

Steve jobs

侵犯人權唔見你幫手用iphone 鏡頭去錄人犯罪記錄？
講咁撚多咪又錢
講到為正義
我屌

係唔係應該禁左Safari先

真‧Apple已死

一定要 跟手預裝 360

咁都得

Tim Cock Sucker

屌你老母個閪
好撚彩一世人冇買過apple

用iphone被屌港豬日子不遠矣
坐等自毀電話相

問題係可靠的資訊係由唔可靠嘅人提供

GAY COOK入去比人雞姦ENJOY

美國人做野真係鬼

仆你個街 Tim Cook

香港網絡安全及科技罪案調查科
多撚謝曬 popo講野連gay cook都要聽
好撚大個官威啊屌你老母

咁樣解釋係想煽動仇恨？

「但是，在過去幾天中，我們從香港網絡安全及科技罪案調查科以及香港用戶那裡收到了可靠的資訊，指該應用程序被惡意用來針對個別警察，以施加暴力，並侵害在沒有警察在場的個人和財產。這種使用方式違反了香港法律。」

證據呢???
幾時有發生過!????

Tim cook攪死Apple都算啦，仲要奶共
罷買啊屌

希望現實都會有個joker殺曬呢d偽善撚

咁整走台灣國旗又點解釋呢死基佬

用多人都用IOS map 地圖資訊去爆格犯罪，又用iphone去做電話恐嚇. Tim Cook 你會唔會落架iOS map 同停賣iPhone

咁不如下架 iPhone la
一日有 iPhone 一日都可以整好多 apps遺害人間

美國公司用美國方法解決
海外文宣靠你了，另外整多幾場和理非遊行，用輿論壓力收你皮

蘋果自己應該快 D 捉鬼，太多大陸人係入面把持 compliance.

推到俾美國議員知

問心，會杯apple咩

呢個最實際

問心，真係杯唔到apple
而且唔好以為android, 姐係google, 唔會奶共咩

食撚屎啦gay cook

TC一定好支持買刀實名制
點知個人買刀係咪去斬差佬

其實蘋果性質同共產黨好似，特別係教主期，所有嘢封閉，總之封閉先方便管理，唔好質疑，總之我係俾最好嘅力。有問題，係你唔明唔識，有人勁過佢，就告尻人，冇創新就不斷買細公司，將大量cash flow輸出

其實蘋果專利戰好多時告人都係表面嘅專利，例如外觀設計，被人告多數係技術嘢，其實陪審團制度下都有不利

gay cook係本身就腦殘定人一藍腦便殘？

I have just sent complaint to Apple. How about all of you? Don’t think our tiny click useless, it is powerful when we act unitedly!

其實最初都唔比上架
我覺得佢 我地都特登上架幾日
等我地有得down 算係咁😂

屌你老母，人講你就信，睇多d新聞啦仆街，前線好多人用iphone添啦，唔好賣香港啦on9

譯成英文比美國國民睇啦

收L pi la~~教主都番生

我估係屈咗喺裝修到

其實用網頁版未一樣

都話D同性戀本身心理唔平衡，無個好嘢
天生弱勢，結果有權勢之後，反而會欺凌弱勢

屌你老母

過黎香港睇下先啦
奶共就奶共

應該又要twitter去洗佢支持chinazi
打壓示威者，而家美國玩緊民族主義同核心價值

裝修就一定無人去架喇，實有風向撚話美國會唔鍾意！

但一人一信投撚爆訴佢都得呱？
Sample都比埋你，中一封英一封要啲藍精靈覆都覆唔切！

未審先判，好串喎！

@apple.com

Subject:An complaint against the removal of HKmap in App Store

Dear Apple Asia Limited,

I am writing to complain about the removal of HKmap即時地圖 from App Store on 9 Oct.

From your statement, you point out that the app endangered law enforcement and citizens by displaying police locations which later led to ambush police. Regardless I would like to criticism it as an logical fallacy (Slippery Slope) where there is no direct reflection. Since I do not seen any court ruling which proven your statement above. I strongly complain your injustice decision against HKmap which is prejudice and unacceptable.

Although I agree with you that we can ignore the fact that most protesters using the app just to prevent personal harm from police outraged force ambushed (Since police safety should always higher than protesters), your assumption of the usage is also prejudice. As a pro-government Hong Kong citizens, HKmap is very useful for me to locate police force so that me and my mainland China friends can go to the street to show our support to the policemen and prevent them being targeted and ambushed by those cockroach. Therefore I think your removal of HKmap is somehow an endangered movement to our Hong Kong society.

Lastly, I have learned from the Cybersecurity and Technology Crime Bureau that many criminals use Facebook and Instagram in low-breaking such as e-Shopping fraud and social media deception. I strongly suggest that you should also remove those American-made app which so led to serious harm to Hong Kong citizens, otherwise it will show the world that Apple is an injustice and biased company, which is seriously harming 1.4 billion Chinese.

Therefore, I demand:
1. An official reply of my complaints within 72 hours.
2. Let HKmap即時地圖 shelf again on App Store.
3. An official apology for your injustice, prejudice decision.

淨係鬧係唔夠架
大家有無反抗方法先?

繼續推國際戰線係必要亦係最基本

中文版：

主題：在HKmap被下架一事作出投訴

親愛的蘋果公司：

本人現正對貴 公司於十月九日將「HKmap即時地圖」（該程式）下架作出嚴正投訴。

你在聲明中指出，該程式透過披露警方位置影響公聚安全。先不論這陳述應否作為滑坡謬誤的一例子，本人直至今天（十月十日台灣國慶）從未於任何法庭裁決引證到有一小撮激進暴力示威者以此功能伏擊警察。因此我認為你對該程式的指控是不公及不合理的。

雖然如此，我認同貴 公司認為警察的人生安全高於示威者。但我認為你對廣大的iOS用戶對該程式的用途亦不盡理解。由該程式上架至今，我和我的國內同胞一直依賴該程式尋找出勤中的警察，並帶同金錢及食物對他們作出慰問及保護他們免受暴徒襲擊。因此，我認為你們的下架行為是好心做壞事，反而大大影響了廣大香港市民的安全。

最後，我亦從網絡安全及科技罪案部網頁得知有大量騙徒透過應用程式如Facebook、Instagram等進行如網上購物騙案和網上交友陷阱。在一視同人的原則下，我認為貴 公司亦應將那些美國製應用程式下架，回復香港社會和平，否則會向世人揭露貴 公司不公、偏頗的真面目，及嚴重傷害14億中國人民感情！

我要求：
1. 貴 公司在七十二小時內回覆我的投訴。
2. 將HKmap重新上架。
3. 貴 公司就此事作出正式道歉。
4. 六大訴求，缺一不可。

完。

咁講APPLE MAP本身都可以睇到地圖，搵到金行係邊個位架，封鳩埋佢丫MA

原則性問題
Apple個理據完全係以由狗up誇大嘅理論做基礎
今次封hkmap
下次可以同樣方法封連登app
到時係咪用網頁版又一樣

台灣國旗單野又點呀 奶狗 枉我做咗咁多年apple狗

大量香港市民用個apps黎逃避警暴
Gay cock話你聽popo條命就係人命 示威者條命就唔黎重要
仲有今次係HKmap 同一理由下次可以用係連登

無分別，PlayStore一讓會審，不過係後審咁解
依家隻app都一樣俾Google下咗架

所有香港地區蘋果全部自動熄機

下一個暴雪

Gay cook

咁連登 whatsapp line tg係咪都要下架
airdrop係咪都要disable?

警察可重靠信息？？？？
奶共都奶共得仆街過人

android可以直接用apk。ios要用non-app store app要jailbreak

屌你老母 我用iphine報料你咪撚賣iphone啦柒頭

收皮啦Gay Cook
奶共奶到你雪雪聲

「但是，在過去幾天中，我們從香港網絡安全及科技罪案調查科以及香港用戶那裡收到了可靠的資訊，指該應用程序被惡意用來針對個別警察，以施加暴力，並侵害在沒有警察在場的個人和財產。這種使用方式違反了香港法律。」

Gay cook係咪唔知香港只有會講大話誣蔑示威者，同鄉黑合作嘅黑警?
而香港用戶就即係腦殘藍屍?

如果用佢logic，有賊用apple map睇gps黎走佬咁apple map 都應該下架，收皮啦gay cook

已經有公司嘅廚具刀比海關lock住d貨唔比過關

痴線，我都未見過示威者囉刀，藍絲老黑就囉刀就大把人影到

twitter見啦

蘋果究竟知唔知香港發生咩事
一味剩係識揾錢

振興香港零售業，唔去先達 去 Apple

「我們從香港網絡安全及科技罪案調查科以及香港用戶那裡收到了可靠的資訊」

好撚野呀

屌你老母啦Tim Cook
平時扮晒和理非 滿口大愛包容黎揾錢

重有whatsapp, facebook, google allo, hangout, line, 唔差在封埋we7

雞姦cook

點解仲有咁多人唔知apple不嬲都係奶共

10月11 星期五
1030-1830 HKDI設計大道 聲討及悼念學生VTC罷課集會
1230 聲援被捕保安及受害學生遮打快閃
1800-2200 葵青和理摺 新都會廣場平台草地
2100 18區商場和你唱
2030-2300大埔和你拖 阮鄭夢芹至風水廣場
2030 荃灣地鐵站地厚天高放映會

10月12 星期六
1300 黨鐵商場和你Shop 連城圓方德福綠揚城青衣城popcorn
1430 感謝醫護消防傳媒保安行 尖沙咀海濱公園至九龍高鐵站
1500 反對緊急法遊行 尖沙咀鐘樓至深水埗運動場
1600-1700 沙田新城市廣場中庭蒙面大派對
1800-2200 葵青和理摺 新都會廣場平台草地
12/10 1400- 14/10 1400 銀髮族警總靜坐48小時

10月13 星期日
1100 SUCK罷鷲
1600-1900 我想香港I wish HK願望紙鶴集氣大會 尖沙咀海濱公園
1400 18區遍地開花

10月14 星期一
1400 銀髮族警總靜坐48小時結束

連ceo都要沖出黎解釋

屌你！ 唔通真係迫我轉用安撞

Gay Cook: I love RMB

Just like the NBA, we too love money more than freedom and democracy

支持 trump 玩殘蘋果

香港人: 垃圾APPLE (繼續用)

有冇得制裁tim cook and apple

如果用顏色呢個標準,apple已經接近要被裝修
但又跌入NBA個盲點
宜家Apple明奶大陸,香港人有冇咁好骨氣抵制先?
我抱持悲觀嘅想法

獨市
唯有唔年年換 留番畀d 蝗

[圖已經係fact]
淋奠+王志民 今晚現身 碩門鄉議局

幫推

就咁上fb甚至打電話都得 不如以後停售iphone

岩岩做左個好痴線既決定
睇完呢單野之後即刻掉左部iPhone 11

宜家有少少心痛

垃圾

繼續奶啦 奶啦奶啦
Tim Cook DLLM

如果佢係中資公司，一早就被人裝修咗，但佢係美資，而我哋而家係爭取緊美國人支持，同埋如果真係去裝修佢，咪正好印證咗Tim cook所講要下架呢個app嘅原因

屌你老母死Gay Cock